[
  {
    "id": 1,
    "question": "In quale città ha sede il festival della musica dance ed elettronica 'Tomorrowland'?",
    "correct_answer": "Boom, in Belgio",
    "incorrect_answers": [
      "Parigi, in Francia",
      "Amsterdam, in Olanda",
      "Madrid, in Spagna"
    ]
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Chi ha scritto la canzone 'Le mille bolle blu'?",
    "correct_answer": "Mina",
    "incorrect_answers": [
      "Donatella Rettore",
      "Marcella Bella",
      "Raffaella Carrà"
    ]
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Chi ha vinto il Festival di Sanremo nel 2012?",
    "correct_answer": "Emma - Non è l’inferno",
    "incorrect_answers": [
      "Povia - Vorrei avere il becco",
      "Marco Carta - La forza mia",
      "Simone Cristicchi - Ti regalerò una rosa"
    ]
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Quale band rock ha cantato 'Satisfaction'?",
    "correct_answer": "Rolling Stones",
    "incorrect_answers": [
      "Led Zeppelin",
      "Metallica",
      "Kiss"
    ]
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Chi canta 'Il cielo in una stanza'?",
    "correct_answer": "Gino Paoli",
    "incorrect_answers": [
      "Renato Zero",
      "Tony Renis",
      "Riccardo Cocciante"
    ]
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Chi ha composto la canzone 'Azzurro'?",
    "correct_answer": "Adriano Celentano",
    "incorrect_answers": [
      "Lucio Battisti",
      "Bruno Lauzi",
      "Paolo Conte"
    ]
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Chi ha vinto il primo Festival di Sanremo?",
    "correct_answer": "Nilla Pizzi",
    "incorrect_answers": [
      "Sergio Cammariere",
      "Yves Montand",
      "Claudio Villa"
    ]
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Chi era il cantante dei Queen?",
    "correct_answer": "Freddie Mercury",
    "incorrect_answers": [
      "Brian May",
      "Roger Taylor",
      "Elton John"
    ]
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Qual è il vero nome di The Weeknd?",
    "correct_answer": "Abel Tesfaye",
    "incorrect_answers": [
      "Travis Scott",
      "Shawn Mendes",
      "Drake"
    ]
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Chi ha composto la colonna sonora di 'Harry Potter e la pietra filosofale'?",
    "correct_answer": "John Williams",
    "incorrect_answers": [
      "Hans Zimmer",
      "Alan Silvestri",
      "Howard Shore"
    ]
  },
  [
  {
    "id": 11,
    "question": "Chi ha vinto il Festival di Sanremo 2016?",
    "correct_answer": "Stadio - Un giorno mi dirai",
    "incorrect_answers": [
      "Il Volo - Grande amore",
      "Marco Mengoni - L'essenziale",
      "Francesco Gabbani - Occidentali's Karma"
    ]
  },
  {
    "id": 12,
    "question": "Qual è il vero nome di Eminem?",
    "correct_answer": "Marshall Mathers",
    "incorrect_answers": [
      "Curtis Jackson",
      "Calvin Broadus",
      "Andre Young"
    ]
  },
  {
    "id": 13,
    "question": "Chi è stato il cantante dei Lunapop?",
    "correct_answer": "Cesare Cremonini",
    "incorrect_answers": [
      "Fabio Rovazzi",
      "Max Pezzali",
      "Francesco Renga"
    ]
  },
  {
    "id": 14,
    "question": "Quante corde ha una chitarra?",
    "correct_answer": "Sei",
    "incorrect_answers": [
      "Quattro",
      "Cinque",
      "Sette"
    ]
  },
  {
    "id": 15,
    "question": "Quale cantante americana ha vinto un Oscar?",
    "correct_answer": "Lady Gaga",
    "incorrect_answers": [
      "Whitney Houston",
      "Ariana Grande",
      "Taylor Swift"
    ]
  },
  {
    "id": 16,
    "question": "Chi ha vinto Sanremo 2024?",
    "correct_answer": "Angelina Mango",
    "incorrect_answers": [
      "Annalisa",
      "Mahmood",
      "Irama"
    ]
  },
  {
    "id": 17,
    "question": "Quale artista ha pubblicato l'album 'Motomami'?",
    "correct_answer": "Rosalía",
    "incorrect_answers": [
      "Karol G",
      "Shakira",
      "Dua Lipa"
    ]
  },
  {
    "id": 18,
    "question": "Chi ha dedicato una canzone alla Coca-Cola?",
    "correct_answer": "Vasco Rossi",
    "incorrect_answers": [
      "Ray Charles",
      "Frank Sinatra",
      "Whitney Houston"
    ]
  },
  {
    "id": 19,
    "question": "Chi è considerata la regina del pop?",
    "correct_answer": "Madonna",
    "incorrect_answers": [
      "Beyoncé",
      "Britney Spears",
      "Lady Gaga"
    ]
  },
  {
    "id": 20,
    "question": "Chi ha composto la leggendaria canzone 'Knockin' on Heaven's Door'?",
    "correct_answer": "Bob Dylan",
    "incorrect_answers": [
      "Eric Clapton",
      "Neil Young",
      "Bruce Springsteen"
    ]
  },
  [
  {
    "id": 21,
    "question": "Chi ha cantato la canzone 'Hey Jude'?",
    "correct_answer": "I Beatles",
    "incorrect_answers": [
      "The Rolling Stones",
      "The Who",
      "Queen"
    ]
  },
  {
    "id": 22,
    "question": "Qual è il vero nome del rapper Geolier?",
    "correct_answer": "Emanuele Palumbo",
    "incorrect_answers": [
      "Luigi Strangio",
      "Francesco Russo",
      "Alessandro Polizzi"
    ]
  },
  {
    "id": 23,
    "question": "In quale album compaiono i Beatles mentre attraversano una strada?",
    "correct_answer": "Abbey Road",
    "incorrect_answers": [
      "Revolver",
      "Rubber Soul",
      "Let It Be"
    ]
  },
  {
    "id": 24,
    "question": "Qual è il nome della band che canta il brano 'Natural'?",
    "correct_answer": "Imagine Dragons",
    "incorrect_answers": [
      "OneRepublic",
      "Coldplay",
      "Maroon 5"
    ]
  },
  {
    "id": 25,
    "question": "Con chi ha duettato Lady Gaga nel film 'A Star is Born'?",
    "correct_answer": "Bradley Cooper",
    "incorrect_answers": [
      "Leonardo DiCaprio",
      "Adam Driver",
      "Jared Leto"
    ]
  },
  {
    "id": 26,
    "question": "Qual è la colonna sonora del film '50 sfumature di grigio'?",
    "correct_answer": "Love Me Like You Do – Ellie Goulding",
    "incorrect_answers": [
      "Earned It – The Weeknd",
      "I Will Always Love You – Whitney Houston",
      "Halo – Beyoncé"
    ]
  },
  {
    "id": 27,
    "question": "Chi ha vinto l'Eurovision nel 2021?",
    "correct_answer": "Måneskin",
    "incorrect_answers": [
      "Blanco e Mahmood",
      "Loreen",
      "Duncan Laurence"
    ]
  },
  {
    "id": 28,
    "question": "Qual è il nome del compositore classico Vivaldi?",
    "correct_answer": "Antonio",
    "incorrect_answers": [
      "Giovanni",
      "Marco",
      "Alessandro"
    ]
  },
  {
    "id": 29,
    "question": "Con chi è stata sposata Shakira per anni?",
    "correct_answer": "Gerard Piqué",
    "incorrect_answers": [
      "David Beckham",
      "Cristiano Ronaldo",
      "Luis Figo"
    ]
  },
  {
    "id": 30,
    "question": "Quanti membri ha la band dei BTS?",
    "correct_answer": "Sette",
    "incorrect_answers": [
      "Cinque",
      "Sei",
      "Otto"
    ]
  },
  [
  {
    "id": 31,
    "question": "Chi ha cantato la canzone 'Back to Black'?",
    "correct_answer": "Amy Winehouse",
    "incorrect_answers": [
      "Adele",
      "Norah Jones",
      "Lana Del Rey"
    ]
  },
  {
    "id": 32,
    "question": "Chi era il cantante dei Nirvana?",
    "correct_answer": "Kurt Cobain",
    "incorrect_answers": [
      "Chris Cornell",
      "Dave Grohl",
      "Eddie Vedder"
    ]
  },
  {
    "id": 33,
    "question": "Qual è l'inno dell'Unione Europea?",
    "correct_answer": "Inno alla gioia",
    "incorrect_answers": [
      "La Marsigliese",
      "God Save the Queen",
      "Ode to Peace"
    ]
  },
  {
    "id": 34,
    "question": "Chi ha vinto il Festivalbar nel 1980?",
    "correct_answer": "Toto Cutugno – Innamorati",
    "incorrect_answers": [
      "Miguel Bosé – Olympic games",
      "Matia Bazar – Italian Sinfonia",
      "Pino Daniele – Nun me scuccia"
    ]
  },
  {
    "id": 35,
    "question": "Chi ha cantato la canzone 'Sinceramente'?",
    "correct_answer": "Annalisa",
    "incorrect_answers": [
      "Elisa",
      "Baby K",
      "Levante"
    ]
  },
  {
    "id": 36,
    "question": "Qual è l'album più venduto della storia?",
    "correct_answer": "Thriller – Michael Jackson",
    "incorrect_answers": [
      "Back in Black – AC/DC",
      "The Dark Side of the Moon – Pink Floyd",
      "Abbey Road – The Beatles"
    ]
  },
  {
    "id": 37,
    "question": "Chi è stato il cantante dei Linkin Park?",
    "correct_answer": "Chester Bennington",
    "incorrect_answers": [
      "Mike Shinoda",
      "Corey Taylor",
      "Brandon Flowers"
    ]
  },
  {
    "id": 38,
    "question": "Con chi ha duettato Alessandra Amoroso nel brano 'Mezzorotto'?",
    "correct_answer": "BigMama",
    "incorrect_answers": [
      "Elodie",
      "Emma Marrone",
      "Annalisa"
    ]
  },
  {
    "id": 39,
    "question": "Chi ha cantato la canzone 'Barbie Girl'?",
    "correct_answer": "Aqua",
    "incorrect_answers": [
      "Spice Girls",
      "Vengaboys",
      "Ace of Base"
    ]
  },
  {
    "id": 40,
    "question": "Qual è il brano cantato da Ryan Gosling nel film Barbie?",
    "correct_answer": "I'm Just Ken",
    "incorrect_answers": [
      "Push",
      "Only You",
      "Call Me Maybe"
    ]
  },
  [
  {
    "id": 41,
    "question": "Chi ha composto la colonna sonora del film 'Saturday Night Fever'?",
    "correct_answer": "Bee Gees",
    "incorrect_answers": [
      "Wham",
      "Queen",
      "The Police"
    ]
  },
  {
    "id": 42,
    "question": "Qual è il nome d'arte di Robyn Fenty?",
    "correct_answer": "Rihanna",
    "incorrect_answers": [
      "Nicki Minaj",
      "SZA",
      "Cardi B"
    ]
  },
  {
    "id": 43,
    "question": "Chi canta la canzone 'E adesso tu'?",
    "correct_answer": "Eros Ramazzotti",
    "incorrect_answers": [
      "Claudio Baglioni",
      "Fiorello",
      "Franco Battiato"
    ]
  },
  {
    "id": 44,
    "question": "Qual è il vero nome di Beyoncé?",
    "correct_answer": "Beyoncé Giselle Knowles",
    "incorrect_answers": [
      "Destiny Carter",
      "Yoncé Smith",
      "Sasha Fierce"
    ]
  },
  {
    "id": 45,
    "question": "Quale gruppo disco music ha composto la colonna sonora del film 'Saturday Night Fever'?",
    "correct_answer": "Bee Gees",
    "incorrect_answers": [
      "Earth, Wind & Fire",
      "ABBA",
      "Village People"
    ]
  },
  {
    "id": 46,
    "question": "Chi ha composto la canzone 'Love Me Tender'?",
    "correct_answer": "Elvis Presley",
    "incorrect_answers": [
      "Frank Sinatra",
      "Dean Martin",
      "Johnny Cash"
    ]
  },
  {
    "id": 47,
    "question": "Come si chiamava il primo singolo di Britney Spears?",
    "correct_answer": "Baby One More Time",
    "incorrect_answers": [
      "Oops!... I Did It Again",
      "Toxic",
      "I'm a Slave 4 U"
    ]
  },
  {
    "id": 48,
    "question": "Chi ha cantato 'Girls Just Wanna Have Fun'?",
    "correct_answer": "Cyndi Lauper",
    "incorrect_answers": [
      "Madonna",
      "Whitney Houston",
      "Kylie Minogue"
    ]
  },
  {
    "id": 49,
    "question": "Qual è l’inno nazionale della Francia?",
    "correct_answer": "La Marsigliese",
    "incorrect_answers": [
      "Inno alla gioia",
      "God Save the Queen",
      "Bella Ciao"
    ]
  },
  {
    "id": 50,
    "question": "Quale canzone ha reso popolare Billie Eilish?",
    "correct_answer": "Bad Guy",
    "incorrect_answers": [
      "Lovely",
      "Ocean Eyes",
      "Everything I Wanted"
    ]
  },
  [
  {
    "id": 51,
    "question": "Chi è il padre del figlio di Rihanna?",
    "correct_answer": "ASAP Rocky",
    "incorrect_answers": [
      "Travis Scott",
      "Drake",
      "Chris Brown"
    ]
  },
  {
    "id": 52,
    "question": "Come si chiamava il primo successo delle Spice Girls?",
    "correct_answer": "Wannabe",
    "incorrect_answers": [
      "Spice Up Your Life",
      "Say You'll Be There",
      "2 Become 1"
    ]
  },
  {
    "id": 53,
    "question": "In quale film musicale ha recitato Zac Efron?",
    "correct_answer": "High School Musical",
    "incorrect_answers": [
      "Camp Rock",
      "Grease",
      "La La Land"
    ]
  },
  {
    "id": 54,
    "question": "Quanti fori ha un flauto?",
    "correct_answer": "Otto",
    "incorrect_answers": [
      "Sette",
      "Sei",
      "Nove"
    ]
  },
  {
    "id": 55,
    "question": "Chi è diventato famoso nel 2008 con il singolo 'I Kissed a Girl'?",
    "correct_answer": "Katy Perry",
    "incorrect_answers": [
      "Avril Lavigne",
      "Lady Gaga",
      "Pink"
    ]
  },
  {
    "id": 56,
    "question": "Con chi è sposata Katy Perry?",
    "correct_answer": "Orlando Bloom",
    "incorrect_answers": [
      "Johnny Depp",
      "Robert Pattinson",
      "Tom Holland"
    ]
  },
  {
    "id": 57,
    "question": "Chi ha cantato 'I'm Just Ken' nel film Barbie?",
    "correct_answer": "Ryan Gosling",
    "incorrect_answers": [
      "Ed Sheeran",
      "Harry Styles",
      "Justin Timberlake"
    ]
  },
  {
    "id": 58,
    "question": "Chi ha composto la colonna sonora di 'Harry Potter e la pietra filosofale'?",
    "correct_answer": "John Williams",
    "incorrect_answers": [
      "Hans Zimmer",
      "Danny Elfman",
      "James Newton Howard"
    ]
  },
  {
    "id": 59,
    "question": "Chi ha cantato 'Master of Puppets' suonato in Stranger Things?",
    "correct_answer": "Metallica",
    "incorrect_answers": [
      "Slayer",
      "Iron Maiden",
      "Megadeth"
    ]
  },
  {
    "id": 60,
    "question": "Chi ha vinto Amici di Maria de Filippi nella nona edizione?",
    "correct_answer": "Emma Marrone",
    "incorrect_answers": [
      "Alessandra Amoroso",
      "Elodie",
      "Annalisa"
    ]
  },
  {
  "id": 61,
  "question": "Quale artista ha vinto The X Factor nel 2006 e rimane l'atto più venduto dello spettacolo?",
  "correct_answer": "Leona Lewis",
  "incorrect_answers": [
    "Olly Murs",
    "Little Mix",
    "James Arthur"
  ]
},
{
  "id": 62,
  "question": "Chi ha cantato la canzone 'Azzurro'?",
  "correct_answer": "Adriano Celentano",
  "incorrect_answers": [
    "Toto Cutugno",
    "Elisa",
    "Lucio Battisti"
  ]
},
{
  "id": 63,
  "question": "Qual è il soprannome di Adriano Celentano?",
  "correct_answer": "Il Molleggiato",
  "incorrect_answers": [
    "Il Poeta",
    "Il Maestro",
    "Il Principe"
  ]
},
{
  "id": 64,
  "question": "Quale cantante ha vinto l'Eurovision nel 1964 con 'Non ho l'età'?",
  "correct_answer": "Gigliola Cinquetti",
  "incorrect_answers": [
    "Mina",
    "Laura Pausini",
    "Caterina Caselli"
  ]
},
{
  "id": 65,
  "question": "Chi era il frontman dei Pooh?",
  "correct_answer": "Roby Facchinetti",
  "incorrect_answers": [
    "Claudio Baglioni",
    "Vasco Rossi",
    "Adriano Celentano"
  ]
},
{
  "id": 66,
  "question": "Chi ha cantato 'Senza una donna' in duetto con Paul Young?",
  "correct_answer": "Zucchero",
  "incorrect_answers": [
    "Eros Ramazzotti",
    "Gianni Morandi",
    "Biagio Antonacci"
  ]
},
[
  {
    "id": 67,
    "question": "Qual è il vero nome dell'artista noto come Elisa?",
    "correct_answer": "Elisa Toffoli",
    "incorrect_answers": ["Elisa Rossi", "Elisa De Angelis", "Elisa Bianchi"]
  },
  {
    "id": 68,
    "question": "Chi ha interpretato la canzone 'Se telefonando' nel 1966?",
    "correct_answer": "Mina",
    "incorrect_answers": ["Gianni Morandi", "Gigliola Cinquetti", "Renato Zero"]
  },
  {
    "id": 69,
    "question": "Chi ha vinto il Festival di Sanremo nel 2018 con 'Non mi avete fatto niente'?",
    "correct_answer": "Ermal Meta e Fabrizio Moro",
    "incorrect_answers": ["Il Volo", "Francesco Gabbani", "Negramaro"]
  },
  {
    "id": 70,
    "question": "Chi ha scritto e interpretato la canzone 'Azzurro' nel 1968?",
    "correct_answer": "Adriano Celentano",
    "incorrect_answers": ["Gino Paoli", "Claudio Baglioni", "Enzo Jannacci"]
  },
  {
    "id": 71,
    "question": "Chi ha interpretato la canzone 'La canzone del sole' nel 1971?",
    "correct_answer": "Lucio Battisti",
    "incorrect_answers": ["Claudio Baglioni", "Franco Battiato", "Vasco Rossi"]
  },
  {
    "id": 72,
    "question": "Chi è l'interprete della canzone 'Vivo per lei' con Marta Sánchez?",
    "correct_answer": "Andrea Bocelli",
    "incorrect_answers": ["Tiziano Ferro", "Eros Ramazzotti", "Gigi D'Alessio"]
  },
  {
    "id": 73,
    "question": "Chi ha scritto 'Il cielo in una stanza'?",
    "correct_answer": "Gino Paoli",
    "incorrect_answers": ["Anna Oxa", "Patty Pravo", "Renato Zero"]
  },
  {
    "id": 74,
    "question": "Quale cantante italiano è noto per 'Gloria'?",
    "correct_answer": "Umberto Tozzi",
    "incorrect_answers": ["Pino Daniele", "Nek", "Eros Ramazzotti"]
  },
  {
    "id": 75,
    "question": "Chi ha scritto 'La donna cannone' nel 1983?",
    "correct_answer": "Francesco De Gregori",
    "incorrect_answers": ["Rino Gaetano", "Enzo Avitabile", "Banco del Mutuo Soccorso"]
  },
  {
    "id": 76,
    "question": "Chi ha interpretato 'Gli uomini non cambiano' nel 1990?",
    "correct_answer": "Mia Martini",
    "incorrect_answers": ["Loredana Bertè", "Fiorella Mannoia", "Anna Oxa"]
  },
  {
    "id": 77,
    "question": "Qual è il vero nome di Ligabue?",
    "correct_answer": "Luciano",
    "incorrect_answers": ["Luigi", "Lorenzo", "Leonardo"]
  },
  {
    "id": 78,
    "question": "Qual è il nome del festival musicale che si svolge ogni anno a Sanremo?",
    "correct_answer": "Festival di Sanremo",
    "incorrect_answers": ["Festival d'estate", "Festival della musica italiana", "Festival delle canzoni italiane"]
  },
  {
    "id": 79,
    "question": "Il gruppo Negramaro è originario di quale città?",
    "correct_answer": "Lecce",
    "incorrect_answers": ["Roma", "Napoli", "Milano"]
  },
  {
    "id": 80,
    "question": "Chi è il compositore di 'Nessun Dorma'?",
    "correct_answer": "Giacomo Puccini",
    "incorrect_answers": ["Giuseppe Verdi", "Gioachino Rossini", "Richard Wagner"]
  },
  {
    "id": 81,
    "question": "Chi ha interpretato 'Combattente'?",
    "correct_answer": "Fiorella Mannoia",
    "incorrect_answers": ["Malika Ayane", "Paola Turci", "Alessandra Amoroso"]
  },
  {
    "id": 82,
    "question": "Chi canta 'Barbie Girl'?",
    "correct_answer": "Aqua",
    "incorrect_answers": ["Spice Girls", "Vengaboys", "Ace of Base"]
  },
  {
    "id": 83,
    "question": "Qual è la band K-Pop più famosa?",
    "correct_answer": "BTS",
    "incorrect_answers": ["Blackpink", "EXO", "TXT"]
  },
  {
    "id": 84,
    "question": "Chi ha scritto 'Cry Me a River' dopo la rottura con Britney Spears?",
    "correct_answer": "Justin Timberlake",
    "incorrect_answers": ["Usher", "Chris Brown", "Ne-Yo"]
  },
  {
    "id": 85,
    "question": "Quale duo ha pubblicato l'album 'Speakerboxxx / The Love Below'?",
    "correct_answer": "OutKast",
    "incorrect_answers": ["The Neptunes", "Daft Punk", "The Chemical Brothers"]
  },
  {
    "id": 86,
    "question": "Chi ha vinto The X Factor UK nel 2006?",
    "correct_answer": "Leona Lewis",
    "incorrect_answers": ["Olly Murs", "James Arthur", "Little Mix"]
  },
  {
    "id": 87,
    "question": "Qual è il vero nome di Dido?",
    "correct_answer": "Florian Cloud de Bounevialle O'Malley Armstrong",
    "incorrect_answers": ["Diane Armstrong", "Deborah Dido", "Florence Lewis"]
  },
  {
    "id": 88,
    "question": "Quale hit è stata numero 1 per Rolling Stone negli anni 2000?",
    "correct_answer": "Crazy – Gnarls Barkley",
    "incorrect_answers": ["Hey Ya – OutKast", "Clocks – Coldplay", "Seven Nation Army – The White Stripes"]
  },
  {
    "id": 89,
    "question": "Chi ha interpretato la canzone 'I Will Always Love You'?",
    "correct_answer": "Whitney Houston",
    "incorrect_answers": ["Celine Dion", "Mariah Carey", "Toni Braxton"]
  },
  {
    "id": 90,
    "question": "Qual è il soprannome di Vasco Rossi?",
    "correct_answer": "Il Blasco",
    "incorrect_answers": ["Il Molleggiato", "Il Re", "Il Poeta"]
  }
]


]

]

]

]

  ]
]